Обьясните своими словами, как вы понимаете асинхронность в Javascript

В JS код читается и выполняется браузером с начала до конца, обрабатывая каждую операцию одну за другой, по порядку.Асинхронность это модель поведения, при которой нарушаеться этот порядок. Нужно такое поведение в случае, когда что-то требует времени на выполнения.
Такие задачи как загрузка изображений, создание запросов - это может быть долгим. Такие вещи в стеке запросов превращаются в “задержку”.
